禮頓缺席理由 「要專心寫報告」

2018年07月07日

禮頓缺席理由 「要專心寫報告」

■田北辰

【本報訊】涉及沙中綫紅磡站及會展站工程問題的承建商禮頓一直「潛水」，昨日亦缺席立法會會議，理由是需要專心撰寫報告向發展局解釋事件。港鐵指禮頓的表現不可接受，會考慮在日後工程招標中禁止禮頓入標。

港鐵稱考慮禁入標

禮頓近日私下約見立法會議員，解釋因受總公司政策所限，不能回應傳媒查詢。但昨日立法會鐵路事直小組委員會開會，禮頓一樣缺席。熱血公民鄭松泰追問，運房局及港鐵有否要求禮頓出席會議。運房局長陳帆表示，局方只是從立法會秘書處得知禮頓不出席。

港鐵行政總裁梁國權及工程總監黃唯銘則透露，港鐵曾多次要求禮頓出席會議，但禮頓管理層表示，需在本月16日向政府提交解釋事件報告，立法會會議可能涉及報告內容，所以決定先專心寫好報告。

鐵路事宜小組委員會主席田北辰追問：「邀請禮頓出席（立法會），佢剃你眼眉唔嚟，叫佢停工，佢當你冇到，會唔會考慮以後禮頓喺港鐵招標過程中除牌，唔再畀佢入標。」梁國權及黃唯銘回應稱，禮頓的表現不可接受，一定會考慮。

■記者麥志榮

上一則
上一則
沙中綫豆腐渣監管制度全面崩潰 立會促馬時亨陳帆下台

下一則
下一則
港鐵：用廢料穩固土瓜灣站

港鐵：用廢料穩固土瓜灣站

禮頓地盤安全帶疑扣不穩

稱受打壓生意差 遭入稟追薪中科指控「地盤工人亡 禮頓逼頂罪」

建制放生禮頓 插田北辰

沙中綫豆腐渣 監管制度全面崩潰立會促馬時亨 陳帆下台

小學生咩？
專心做功課唔出街玩？

成間禮頓咁大，得一個人做嘢？
啲藉口咁on9都講得出口

仲未擇到邊個食死貓咩

一人當兵 全家光榮